//--------sport--------
let rugby = [
    {
      numb: 1,
      question: `Quelle fut la toute première rencontre internationale de l'histoire du rugby à XV ?`,
      answer: "Angleterre - Ecosse",
      options: shuffleArray(["Angleterre - Australie",
        "Angleterre - Irlande",
        "Angleterre - Pays de Galles",
        "Angleterre - Ecosse",
      ]),
    },
    {
      numb: 2,
      question: `En quelle année le rugby est-il devenu un sport professionnel ?`,
      answer: "1995",
      options: shuffleArray(["1965", "1975", "1985", "1995"]),
    },
    {
      numb: 3,
      question: `Quel était l’un des surnoms de Sébastien Chabal ?`,
      answer: "L'anesthésiste",
      options: shuffleArray(["L'arracheur de dents",
        "L'anesthésiste",
        "Le boucher",
        "Le bucheron",
      ]),
    },
    {
      numb: 4,
      question: `Laquelle de ces sélections nationales possède un palmier comme emblème ?`,
      answer: "Les Fidji",
      options: shuffleArray(["L'Argentine", "Les Tonga", "Les Fidji", "Les iles Samoa"]),
    },
    {
      numb: 5,
      question: `Laquelle de ces variantes du rugby n’existe pas ?`,
      answer: "Le Chase Rugby",
      options: shuffleArray(["Le Beach Rugby",
        "Le Chase Rugby",
        "Rugby Foulard",
        "Le Touch Rugby",
      ]),
    },
  ];
  let sport1 = [
    {
      numb: 1,
      question: "Quel pays a remporté la Coupe du Monde 2018 ?",
      options: shuffleArray(["France", "Brésil", "Allemagne", "Argentine"]),
      answer: "France",
    },
    {
      numb: 2,
      question:
        "Qui détient le record du plus grand nombre de médailles d'or aux JO ?",
      options: shuffleArray(["Michael Phelps", "Usain Bolt", "Carl Lewis", "Mark Spitz"]),
      answer: "Michael Phelps",
    },
    {
      numb: 3,
      question: "Quel sport est associé à Wimbledon ?",
      options: shuffleArray(["Football", "Tennis", "Rugby", "Basketball"]),
      answer: "Tennis",
    },
    {
      numb: 4,
      question: "Qui a remporté le Tour de France en 2021 ?",
      options: shuffleArray(["Tadej Pogačar",
        "Chris Froome",
        "Egan Bernal",
        "Alberto Contador",
      ]),
      answer: "Tadej Pogačar",
    },
    {
      numb: 5,
      question: "Quel est le sport national du Japon ?",
      options: shuffleArray(["Sumo", "Karate", "Judo", "Baseball"]),
      answer: "Sumo",
    },
  ];